Ranna mõisas sel 8mal Mail 1864
ollid koos Pea kohtomees Josep Leppasep
Abbi Jakub Johansohn
Abbi Jaan Pajo
Sai sel tännasel päwal metsa kohhut petud ja said süidlassed ette kutsutud, nimmelt: Kittaski Jürri kaebatud et, olli talwel kando rakket pitkennad raiunud kui seadus on kolm pakko olnud pitkad maksis 50 Kop Saeritsa kõrtsi mees olli wankri rummud treinud mis saksa metesa waht isse leidnud ja Mõisa tonud küssitakse kust sa ned ütles Enno Toma Jaak tonud mis metsast on antud jääb teise korra peale.
Rätseppa Jakub olli pitkad ja jämmetad rumano pakkud raiunud kui kastud olli Moistetud 50 Kop
Tõnno Jakub olli jämmetad rummo pakkud raiunud kui seadus Moistetud 50 Kop.
Udde Josep jämme rummo pakkud raiunud Moistetud 50 Kop.
Waena tarre Jaan olli jämme rummo pakko raiunud Moistetud 50 Kop.
Nadri Tõnno olli metsas; metsa wahhitega ridus olnud kui tahtnud kirest ärra wotta Moistetud 50 Kop se rahha ni kui kõik metsa trawi rahha ennegi sai saksa metsa wahhi katte maksetud.
Pea kohto mee Josep Leppasep XXX
Abbi Jakub Johansohn XXX
Abb Jaan Pajo XXX
Sel sammal 8mal Mail kui kohhus koos olli on Rent Herre Toma Jani käest maia lubbanud ärra wõtta ning Jakobi päwal saab Mõisa wallitsusse poolt temmale ülles ütteltud et uut ello kohta teab aegsaste otsida.
Pea kohktomees Josep Leppasep XXX
Abbi Jakub Johanson XXX
Abbi Jaan Paijo XXX
